Циклы были созданы для того, чтобы не пришлось прописывать вручную одноьтпыне задачи "миллион" раз.
Другими словами, циклы позволяют нам выполнить один и тот же код или его часть n-ное количество раз.